建滔積層板超賣趁低吸

美股隔晚大跌逾400點，昨天港股隨即洩氣，急回308點或1%，收報30,328，成交981億元。成交雖少，但恒指10天線又再度失守，加上期指在結算前大低水，反映淡友佔主導，不少優質股跌幅擴，對中線投資者而言，反而提供分段低吸機會，享有逾8厘高息的績優股建滔積層板(1888)，不妨留意。

建滔積層板(簡稱建板)是專注生產覆銅面板，包括環氧玻璃纖維覆銅面板、紙覆銅面板及CEM覆銅面板，為全球最大覆銅板供應商，連續多年位列全球第一，市佔率達14%。

集團截至去年12月底止，純利37.65億元，按年跌13.39%；每股盈利1.225元；派末期息52.6仙。連同已派中期股息每股32.6仙，全年派息總額為每股85.2仙，派息比率升至70%。 不包括非經常性項目，基本純利按年升92%至37.35億元。期內，營業額182.43億元，按年升17.46%；毛利53.36億元，按年升54.09%。毛利率由前年同期的22%，提升至29%。

建板自業績放榜後，股價一浪低於一浪，初時源於對放榜前發盈喜而不對辦沽售，其後亦受部分基金趁高獲利而拋壓不止，跌幅頗大。

事實上，扣除2016年出售附屬公司所得的21.2億元特殊項目，以及物業公平值因素，其核心純利違37.35億元，按年增達92%，與盈喜相符。

覆銅板需求增已提價

建滔積層板主席張國華透露，今年1月至2月建滔積層板銷售表現勝去年同期；1月覆銅面板已加價，展望全年價格走勢將平穩。他說，預期覆銅面板市場需求持續增加，去年年底完工的玻璃絲及玻璃布廠現時已分階段投入生產，而位於韶關的新廠房將於2019年底投產，預期產能可增加10%。至於中美貿易戰，對其影響不大。

建板昨天曾低至10.06元，創52周低價，收報10.26元，跌0.18元或1.7%，成交1億元。現價預測市盈率已跌至10倍，息率8.3厘，以建板派息率高達七成，屬覆銅面板行業龍頭，定價能力強，加上新能源汽車在預見5年至10年內將高速增長，建板盈利增長可持續，以現價14天RSI跌至33，超賣明顯，實為中長線投資者財息兼收股佳選，上望50天線約13元水平。